香港嘅自助付款一定係全世界最方便

因為無人排啊！

屌你老尾排撚晒長龍長到本身我都唔想入去買野

點知有部自助付款機，我見無人排以為壞左

但其實用到，成班人on99眼甘甘望住我好似我打佢地尖咁

我係個收銀真係屌出聲

爽

有人用我都對廢老有少少期望

真

繁忙時間，TASTE，AEON

AEON 好多人用喎。

有冇人用都要開post講
child登

少人用冇人爭咪好

如果係五六個我就唔會講啦

目測17,18個人左右

可能性極低

廢老唔去AEON

所以係好方便

我諗樓主係想表達 明明係佢哋on99唔排自助
但係樓主用咗快過佢哋 佢哋又覺得樓主截佢哋糊

有次去百佳想自助比錢，點知前邊個人掃左啲貨又冇俾錢，但係就行開咗，冇得cancel佢啲貨，結果部機就無人用

....then?

同我講嘅嘢有乜衝突

係，唔知乜心態

懷疑突登

大把廢老用
又要學人懶新潮用又唔係識 拎張卡掃黎掃去阻住哂

竟然超越女人

AEON 勁撚方便 次次都用

收銀姐姐都識廢老都唔夠膽試

arguing on thei nternet starter pack:

Your mom gay
Caps lock
Child登

AEON 好多人用

少人用先好
但事實係去親aeon 咁多自助機都比人霸晒
條龍同人手無咩分別，成日比d on9 廢老廢中頂住晒
嬲嬲地都係去返人手隊算
一日有廢老廢中阻住，咩便利人既野都係晒氣

邊區，mark實先

過多幾年啦
佢地都唔阻得耐

有咩argue呀？
捉錯字好冇？
定係你覺得你個post好有爭議點？
話緊你無聊呀

宜家傢私

噉有咩好開post？

講緊你係又child登唔係又child登啊，好似
講左先就威d咁

Child登

Post都唔開得，child登

無唔無聊啲呀你？

我冇係又child登唔係又child登喎
我係針對你咁無聊嘅題材先話你係child登

你中意咁有意義
不如一齊傾論下點解係香港自助付款嘅使用率咁低呀
事實我眼見好多人 寧願花時間排收銀 都唔用自助機
到底係駛用呢種方法付款嘅時候 有咩原因會寧佢哋有hesitation?
我就以日本嘅unique 為例
人哋一早已經可以用自助方法買衫 連do都唔駛do
但係反觀香港 呢方面真係相對落後
我唔係指技術 係指d人

同埋我唔明點解你會覺得無聊
呢樣嘢對香港人如何節省時間 促進社會整體嘅生產力係好有份量嘅主題嚟㗎喎

有D手寫折扣要人手收銀

同埋部份要磅既食物都用唔到自助

個主題無唔無聊都好睇參與討論嘅人嘅質素嘅

咁如果部機 有個磅
磅完即刻show 價錢
即pay
你會唔會用？

咁我用到，然後揚長而去

佢on9與我何干？

日本有

會呀，有邊個想排廿分鐘

正呀！又一城Taste 永遠得我用

快過啲10件以下express lane

惠康嗰部

試過手快快過多咗一次機 想cancel返件嘢 撳咗一大輪都唔得 最後都係要叫個staff嚟撳 個版面完全唔user-friendly

買戲飛都係咁啦
明明自助機都做到八達通/信用卡俾錢
成班on9係要排長龍去counter

我做收銀嘅真係想屌鳩你。人人自助付款咁佢咪失業？

香港豬係咁撚樣架喇
有方便d既野唔用 係要浪費自己同人地既時間
好似過數咁 硬係要用atm 明明online banking/payme又快又方便又安全

百佳又係少人用 對比係排隊 自助：排隊 係 1:7
Aeon多少少 2-3:7

百佳多人用到排長龍

香港人既特色就係cash

我仲以為五年前內地人特色先係一車車cash

咁工廠生產線都搞到好多人手製品工人失業，咁你唔屌班鬼佬工業革咩命？

個世界會變⋯⋯無人車技術你又屌搞死啲司機？

佢唔方便個下 係要自己摺衫
比例買十件衫 你就要自己摺十件衫 可能用嘅時候仲多咗
不過超市呢類 理論上係容易執行好多

呢個世界係會不停轉同淘汰舊有嘅嘢
唔通為咗佢哋就要呢個世界停止進步咩

呢個商業社會運行咗咁耐
總會搵到位置安置呢班人嘅

Reading 5**

冇QR code支付同壞左有咩分別

支持夫G
我去百佳 都係八達通自助

agger
最撚on9就係冇得cancel／改數量
有時過多左件貨就冇得救要換過部

呢個好有保留

最on9係自助仲嘟得快過班收銀員

郵局勁多老野交乜費物費

market place 好垃圾，感應唔好，錯又取消唔到

總之邊到少人就邊到

之前係荃灣aeon 成班廢老唔識用自助又要排 搞到又要派多兩個人嚟幫佢地掃code

嘟啲唔嘟啲

希望多啲自助收銀機

當然廢老係抵屌

但長遠嚟睇係有so

就好似教下屬做野，一開始係晒時間

長遠做落我會慳唔少

咁先好

無廢老用未幾好
最驚唔試又要用
晒大家時間

有咩保留呀

d 廢老買好多野 要人幫佢入袋
用得自助既好多都係數量少

就係你呢啲垃圾
換過部都唔叫staff幫你cancel
搞到下手冇得用
下手咪又係叫返staff黎搞

檢討下啦
留低啲蘇州屎俾人執

明係排你後面
但先過你比錢走
個種感覺真係好爽

寧願唔好個個曉用 最怕d師奶唔識用又學人用 用到好似ATM咁㩒個掣都諗十世 磨成個字又undo再嚟過

17，18個人都有百佳券？

去邊都見到你條八婆寸柒柒咁撚樣

安全問題

無人先會用
一見到前面有女人或者廢老就

無理過條傻鳩

點樣安全問題?

部垃圾機加個cancel上去客戶介面有幾難姐
次撚次到出事果陣想搵staff人影都唔見隻
老麥部垃圾機揀錯餐都可以改啦
屌你老母

要偷既就一早收左落袋啦
仲會拎出黎托咩

睇多d新聞啦

超市自助俾錢真係好撚好用
次次都唔洗排隊

你估件件貨都會痴果舊野上去咩

好心你睇新聞就睇埋內文啦 重要嗰d資料冇損失到 你估係alipay wechat嗰d支那野咩

aeon好多西女人同啊婆用
又唔識用要人教頂撚住哂

百街好撚on9 掃錯要搵職員cancel 又要入pw
驚死人偷佢野咁
我係要偷就直頭唔撚掃啦 朦撚

用開自助真係快唔少

安全感 = 安全 ?
揸住現金都可以比人搶啦
用payme/onlinebanking既security點都好過你喺atm比人望鳩住你禁密碼呱

D廢老最鐘意偷生果
後生既就偷糖多
以前返某超市見唔少

新都城惠康自助付款機可以比現金

點解唔用銀交易？

澳洲一早有，香港落後啫

有地方有咪即係技術上可行囉

M記APP都係啦

我果邊有間M記仲未有自助機
D西女人, 老人家
排哂長龍, 排到出門口

我用M記APP scan下, 之後order完, 唔用信用卡, 選擇係鋪頭比錢, 有個特定counter
我order完行去, 揚下手, 就有專人幫我找錢, 轉個頭就整好我個餐拎走埋
成班人仲ON99係度排隊

成日死都要話香港好先進好先進
收皮啦 香港人就係鐘意排隊
排隊買野食, 買飛, ATM禁錢過數
唔講仲以為香港人好撚多時間

之前話收錯錢 啲人咪唔敢排囉

我試過萬寧買野
條隊勁長但冇人用自助機
咁我行埋去用啦
error緊 搵staff搞完都係快過條人龍

Error就走

排排下整返好如果你都唔好返去

自助機成班垃圾阻住晒慢過收銀

原本我都發現依個現像
憑aeon減價日去買野排到無雷公咁遠 見到自助機又快又無人排又好玩
啲廢老眼金金望住我但又唔識用自助機
dklm 唔知邊個腦殘高層諗到整兩個職員係到幫人嘟機

依家自助同普通隊一樣咁長

慘

洗撚理佢哋咩 佢哋鍾意排隊咪由佢哋

Aeon特價日 個自助機一樣好多人

本身覺得香港根本唔適合有自助付款
個撚個都唔識用
上次買麥記 前面條友用QR code 但又唔識用
連隊個手機去個方格都唔撚識呀屌你老母

但轉頭諗下冇乜人用其實就好似樓主話齋方便勁多

d人買野過少樣機
比少樣錢 根本冇人知
條碼又唔會響

俾完錢見到人手條隊郁都冇郁過真係覺得佢地好on9

唔怪得佢
按完鐘過5分鐘D Staff 先慢慢行過黎幫你搞
係人都會直接換一部算撚數
要屌就屌佢個垃圾界面取消制都冇

咁撚驚做乜 你出街唔帶身份證既
你比人偷銀包咪仲仆街 偷電話都仲有得鎖住喎
你d安全感點撚信得過

早兩個星期
响某屋邨商場嘅屈人寺買嘢
得一個staff收銀
三個師奶排我前面
我埋到收銀處見有部自助機
我想用
但排我前面個師奶放咗兩包成人尿片响個barcode scanner前

我：
師奶：

我：唔該，我想用部機，麻煩你拎一拎開你啲貨先，我怕一陣嘟咗你嘅嘢入我張單...
師奶：哦...
(然後佢好合作咁拎開咗些少，咁我開始嘟自己啲貨)
師奶：(發現新大陸嘅表情)嘩，乜可以自己搞㗎？
我：係呀，最近開始有嘅...
師奶：即係可以自己嘟貨?
我：係呀，直接俾埋錢㗎，跟住你就走得㗎喇
師奶：嘩好喎，咁我又試吓先！
(說時遲，那時快...)
嘟

佢老味佢將自己包成人尿片嘟咗入我張單度
最後我要等唯一一個收銀員做完手頭嘅嘢過嚟幫我reset

就係親身奶過野先會話有保留啦，乜都要搵野黎拗，兒登仔單機啦

香港好人太多姐
驚收銀姐姐失業

AEON連自助都排長龍 屌

我想問
生果冇barcode 點樣玩自助付款？
自助付款用過一次 實在太好用
唔想再排隊

有無屌7個C9

佢擺個staff幫人嘟
結果唔識用又排埋一份
反智到on9

On9

佢設計原意應該就係唔想你cancel同改數量
因為唔排除啲人貪小便宜買2罐可樂，改數量做1罐
如果行出門口磁機響，佢又可以則則膊話唔好意思嘟漏一罐，到時呢啲真係口同鼻拗
但咁嘅設計真係極度反智

有時唔係唔想用，係部機真係虧
有次去market place，有兩部自助機，第一部好似上面個巴打所講，有人do 左堆貨品但無俾錢hold 左係度。我見收銀果邊排晒隊就去試下攪啦，攪左3分鐘都攪唔掂，原本排隊尾個肥師奶都就快俾錢，佢望住我 。

呢個時候隔離部自助機上手買完野行開左，我即刻用啦。Do晒幾樣野唔駛唔秒，我就揀 paywave然後拎張 enjoy card 出來拍。我望返個肥師奶，等待佢接受制裁 (即是我快過佢)ge 一刻。

但等左5秒、6秒... 10秒都無反野，原本我張卡輕輕掂住部機，之後變左咁

部機都係無反應，我愈等愈唔耐煩，最後變成咁

呢個時候企門口個實Q 叔叔走過來同我講：「部信用卡機連上網連好耐ga，一係你俾八達通啦，順便儲分。」我正想轉八遠通ge 時候，有部買送車碌過我隻腳，我抬頭一望，個肥師奶頭也不回走左了。雖然被碌係我隻腳，但痛ge 係我個心 。呢個時候部信用卡機終於連到上網了...

上面除左個肥師奶我作出來攪下笑之外，其他野都係真實情況。明明應該更快速ge 機器，仲衰過人手，唉...

八達通

平野/去貨量大既唔會痴磁貼架

唔好笑

惠康嗰部收到現金用落感覺幾好喎

好似m記部機咁樣根本哂鳩氣
屌你老母好多時見到前面條撚樣
篤勁撚耐，之後比錢係去櫃枱比錢
呢d真係想屌撚柒佢

去櫃檯比錢真係on9

比毒撚用？